============
三つの世界
============

--------
人間界
--------
　現実に存在している世界。

　魔界・天界からは直接は認識されておらず、伝承として情報が断片的に伝わっていることもあります。魔界・天界から見た人間界は、人間界にとっての神話世界のような位置づけです。

------------
魔界と天界
------------

　人間の想像によって生み出された世界。人間がイメージするものは、だいたいのものが、何らかの手段をもってどこかに存在します。

　それぞれが同じ広さを持ち、表裏の関係になっています。(3次元では図示できない。空間的には同じ別レイヤーのようなもの？　ゼ○ダの伝説の光と闇の世界のような感じ)

　魔界・天界の間を移動するには転移魔法を使う必要があり、途中にいくつもの緩衝地帯(兼、転移魔法の中継地点)が存在します。エリア3のベルデン地方や、ヨトゥンヘイムやヴァルハラ(フレクテアのストーリーで名前だけ登場)もこれにあたります。

　魔界と天界はマギアブレイク本編の時点で相互不干渉の断絶状態と名目上はなっていますが、緩衝地帯も転移ポイントも多すぎるため、すべてのルートを封鎖することが不可能に近く、わりと好き勝手に移動しちゃってます。

-----
図
-----

| [　　　　　魔界　　　　　]
|  　　　　｜ ｜ ｜
| 　　　[　緩衝地帯　] (ベルデンなど。実質的に魔界と認識されている)
|  　　　　　 ｜
| 　　　　[緩衝地帯] (魔界に居づらい者とかが隠居してそう)
|  　　　　　 ｜
| 〜通り道は一本でなく大小様々な小世界がある〜
|  　　　　　 ｜
| 　　　　[緩衝地帯]
|  　　　　　 ｜
| 　　　[　緩衝地帯　] (この辺は実質的に天界扱い)
|  　　　　｜ ｜ ｜
| [　　　　　天界　　　　　]
